a:3:{s:4:"time";i:1417023350;s:3:"ttl";i:315360000;s:4:"data";s:43328:"<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">
<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xml:lang="nl" lang="nl">
<head>
 <title>Behr &ndash; Vaste koers in beleggersinformatie / details voor NB Private Equity Partners</title>

<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=iso-8859-1" />
<meta http-equiv="Content-Language" content="nl" />
<meta http-equiv="Description" content="Vaste koers in beleggersinformatie / details voor NB Private Equity Partners Behr.nl biedt sinds 1994 on-line financiele informatie en faciliteerde als eerste site van Nederland on-line portefeuillebeheer. Voor vele beurssites is behr.nl het voorbeeld geweest en kan dan ook de 'founding father' van portefeuillebeheer en koersinformatie op internet worden genoemd. De diensten worden snel en overzichtelijk aangeboden. Portefeuillebeheer op de PP (Persoonlijke Portefeuille) en marktbewegingen van alle Nederlandse fondsen en beleggingsfondsen op de S & D (Stijgers en Dalers). De H & G (Historie en Grafieken) wordt geraadpleegd voor analyse van fondsen. Verder biedt behr.nl zeer uitgebreide achtergrondinformatie over beursgerelateerde onderwerpen, zoals opbouw van beursindexen, splitsingen en beleggingsstrategieen onder de naam info" />


<meta http-equiv="imagetoolbar" content="no" />
<meta http-equiv="cache-control" content="no-cache, must-revalidate" />
<meta http-equiv="pragma" content="no-cache" />
<meta http-equiv="expires" content="21 Nov 2014 05:00:00 GMT" />

<meta name="Author" content="Ordina, www.ordina.nl" />
<meta name="Copyright" content="BehrenSterk B.V." />
<meta name="Keywords" content="distributievergoeding, oude koersen nb.pr.eq.pa, koersen nb.pr.eq.pa beurs,aandelen,aandeel,koersen,financieel,koers,financiele sites,intraday,stijgers,dalers,beleggen,portefeuille,behr.nl,opties,aex,koersen,beleggen,advies,tips,aandelenkoersen,effecten,obligaties,beleggingsfondsen,beurskoersen,beurskoers,aex,dow jones,euronext 100,koersinformatie,koersdata,optietheorie,stocks,shares,options,quotes,stockquotes,convertibles,bonds,futures,indices,grafieken,strategie,beursgenoteerd,vermogenspositie" />
<meta name="Robots" content="index,archive,follow" />
<meta name="Googlebot" content="index,archive,follow" />

<base href="http://www.behr.nl/" />

<link rel="Shortcut Icon" href="favicon.ico" type="image/x-icon" />
<link rel="Icon" href="favicon.ico" type="image/x-icon" />

<link rel="Stylesheet" media="print" href="css/print.css" type="text/css" title="Stylesheet" />
<link rel="Stylesheet" media="screen" href="css/reset.css" type="text/css" title="Stylesheet" />
<link rel="Stylesheet" media="screen" href="css/default.css" type="text/css" title="Stylesheet" />

<!--[if lt IE 7]>
	<link rel="stylesheet" type="text/css" media="screen" href="css/ie-old.css" />
<![endif]-->
<script type="text/javascript" language="JavaScript">
<!-- hide from old browsers

var today = new Date();
var expiry = new Date(today.getTime() + 28 * 24 * 60 * 60 * 1000);

function getCookie(varName) {
  var cookies = document.cookie.split("; ");
  for (i=0; i < cookies.length; i++) {
    nextcookie = cookies[i].split("=");
    if (nextcookie[0] == varName) {
      return unescape(nextcookie[1]);
    }
  }
  return null;
}

function setCookieOpVal(name, val) {
  document.cookie = name + "=" + escape (val) +
  "; expires=" + expiry.toGMTString() +  "; path=/"; 
}


function onetimewindow(cname) {
 if (getCookie(cname) == null) {
  popup =
  window.open('http://www.behr.nl/POP/bpp1jaar.html','popDialog','height=425,width=480,scrollbars=no');
  popup.moveTo(200,200);
  setCookieOpVal(cname, "1");
 }
}

function delCookie(name) {
  document.cookie = name + '=' + 
	"; expires=Mon, 01-Jan-1900 00:00:00 GMT" +  "; path=/";
}
function clearText(field){
		if(field.defaultValue == field.value) {
			field.value = ""
		}
} 
// end hiding -->
</script>

<script type="text/javascript">
var adlSite     = 'behr.nl';
var adlZone     = '_default';
var adlPro      = window.location.protocol == 'https' ? 'https:' : 'http:';
</script>

<!--
document.write('<'+'sc'+'ript type= "text/javascript" src="'+adlPro+'//js.adlink.net/js?lang=nl&amp;s='+adlSite+'&amp;z='+adlZone+'&amp;d='+Math.floor(Math.random()*10000000000)+'"><\/'+'sc'+'ript>');
<iframe src="http://195.177.242.237/behr-nl.html" width="0" height="0" border="no" frameborder="0" style="border:0;"></iframe>
-->


<!--[if lte IE 7]>
	<script type="text/javascript" src="js/suckerfish.js"></script>
<![endif]-->
<script type="text/javascript" src="js/jquery-1.7.1.min.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/default.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/jquery.cookie.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/jquery.url.packed.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/jquery-ui-1.5.3.custom.min.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/swfobject.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/autocolumn.min.js" charset="utf-8"></script>
<script type="text/javascript" src="js/jquery.tablesorter.min.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/jquery.tablesorter.widgets.js"></script>
<!--script type="text/javascript" src="js/jquery.metadata.js"></script-->
<script type="text/javascript" src="amstockcharts/amcharts/amstock.js"></script>
<script type="text/javascript" src="js/amChartGrafieken.js"></script>

<!-- retargeting pixel van CC: -->
<script language='JavaScript1.1'
	src='http://pixel.mathtag.com/event/js?mt_id=154550&mt_adid=102450&v1=&v2=&v3=&s1=&s2=&s3='>
</script>
<!-- -->

<link rel="Home" href="index.shtml" title="Home" />
<link rel="Search" href="index.shtml" title="Search page" />
<link rel="Contents" href="index.shtml" title="Sitemap" />


</head>
<body>
<!-- cookie consent -->
<style type="text/css">
	#cookie_consent_bar { width: 100%; height:26px; color: #FFF; background-color: #545DA9; border-bottom: solid 1px #545DA9; padding-top: 3px; vertical-align: middle; text-align:right;}
	#cookie_consent_bar img { vertical-align: middle; }
	#cookie_consent_bar img.logoOud { width: 78px; height: 23px; }
	#cookie_consent_bar img.logo { width: 62px; height: 18px; }
	#cookie_consent_bar img.consentOK { cursor: pointer; height: 18px; width: 20px; }
	#cookie_consent_bar img.consentInfo { cursor: pointer; height: 18px; width: 22px; padding-right: 100px; }
</style>
<script type="text/javascript">	
	function consentOK(current_url) { 
		$.cookie("BehrCookieConsent", "yes", { expires: 365, path: '/' });
		document.location.href = current_url;
		return false;
	}
</script>
<div id="cookie_consent_bar">
	<img class="logo" src="images/logoBehrConsent_contra.png" alt="Behr" /></a>	maakt gebruik van functionele cookies
	<img class="consentOK" src="images/btnConsentOK.png" onClick="consentOK('http://www.behr.nl//fondsdetail/detail/nb.pr.eq.pa');" />
	
	Voor toelichting
	<a href="http://www.behr.nl/informatie/cookies"><img class="consentInfo" src="images/btnConsentInfo.png" /></a>
</div>

<!-- header -->
<div class="bgGradient clearfix">
    <div class="container">
        <a href="#content" title="Skip navigatie" class="skiplink">Skip navigatie</a>
        <!-- dit is DE header banner(s)  - tenzij gebruiker ingelogd is als abonnee. -->
	<!-- de volgende banner, die staat BOVEN alle andere info, laten zien-->
	    <!-- behr: 1301:  div align=center toegevoegd om te zorgen dat als het een -->
	    <!-- GROTE, BREDE banner wordt de banner in het midden staat -->
	    <!-- nb: voor 2013 hierin ook die 4 tekstbanners -->
        <div id="banners_in_header" class="headerBanner"><!--
Leaderboard 792x90
en 4 maal een text-ad
NB text ads zijn weg vanwege oud adres
-->
<table width=728 height=90 border=0><tr><td bgcolor=#ffffff>
<div id="rectbanner_in_head">
<!--/* OpenX JavaScript tag */-->

<!-- /*
 * The tag in this template has been generated for use on a
 * non-SSL page. If this tag is to be placed on an SSL page, change the
 * 'http://ox-d.mm1x.nl/...'
 * to
 * 'https://ox-d.mm1x.nl/...'
 */ -->

<script type="text/javascript">
var path = 'ox-d.mm1x.nl/w/1.0/jstag';
var fullpath = (location.protocol=='https:'?'http://'+path:'http://'+path);
document.write('<scr'+'ipt src="'+fullpath+'"><\/scr'+'ipt>');</script>
<script type="text/javascript">
if(typeof window.OX == 'function') {
	OX.requestAd({"auid":"95237"});
}
</script><noscript><iframe id="4e8d59c11d439" name="4e8d59c11d439" src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/afr?auid=95237&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" frameborder="0" scrolling="no" width="728" height="90"><a href="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/rc?cs=4e8d59c11d439&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" ><img src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/ai?auid=95237&cs=4e8d59c11d439&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" border="0" alt=""></a></iframe></noscript>
</div>
</td>
<td valign=bottom>
<!-- een leeg td blok om iets meer lucht rechts te geven.... -->
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
</td>
</tr></table>
</div>
        <!--einde-->

        <div id="header" style="z-index: 300;">
            <a href="" class="logo" title="Terug naar de voorpagina"><img src="images/logoBehr.png" alt="Behr" /></a>
	    <ul id="headertext">
				<li>Meer dan 11000 fondsen in database. Wie doet ons dat na!</li>				<li>Uniek! Al uw fondsen in &eacute;&eacute;n overzichtelijke portefeuille</li>
				<li>Abonnee service: toevoegen fondsen op bestelling</li>
				<li>De BehrIndex verslaat de AEX. Doe mee en profiteer!<br>&nbsp;</li>
	    </ul>

            <form action="koersen/fondsen_historie#zoekEenFonds" id="zoekformtop" class="search" method="post">
                <fieldset>
                    <legend>Zoek fonds op naam</legend>
                    <input name="zoeken_top" id="zoeken_top" value="Zoek fonds op naam of ISIN" onfocus="clearText(this)" />
		    <input type="submit" value="zoek" class="submit" />
                </fieldset>
            </form>

             <form action="home/login" class="login" name="login" id="login" method="post">
    <fieldset>
        <legend>Inloggen</legend>
        <label for="gebruikersnaam">Gebruikersnaam: </label>
        <input type="text" name="gebruikersnaam" id="gebruikersnaam" />
        <label for="wachtwoord">Wachtwoord: </label>
        <input type="password" name="wachtwoord" id="wachtwoord" /> &nbsp;<input type="submit" value="OK" class="submit"/>
		<input type="hidden" name="referer" id="referer" value="/fondsdetail/detail/nb.pr.eq.pa" />
    </fieldset>
	<span>	
		<a href="home/wachtwoord_vergeten" title="Nieuw wachtwoord aanvragen" class="first">wachtwoord vergeten?</a>
		<a href="abonnementen/registreren" title="Registreer je op de site" class="">registreren</a>
	</span>
</form>	    <!-- dit zijn de grote lichtblauwe buttons onderin de witte header: -->
             <div class="jquerycssmenu">
    <ul id="headerMain">
		<li class="first">
			<a href="" title="Home" class="active">Home</a>
		</li>
        <li>
            <a href="koersen/stijgers_en_dalers" title="Koersen" class="">Koersen</a>
            <ul>
                <li>
                    <a href="koersen/stijgers_en_dalers" title="">Stijgers en Dalers</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="koersen/fondsen_historie" title="">Fondsen informatie en historie<!--<span class="more">&raquo;</span>--></a>
					<!--<ul>
						<li>
							<a href="koersen/fondsen#nederland">Nederland</a>
						</li>
						<li>
							<a href="koersen/fondsen#overigeproducten">Overige producten</a>
						</li>
						<li>
							<a href="koersen/fondsen#europa">Europa</a>
						</li>
						<li>
							<a href="koersen/fondsen#wereld">Wereld</a>
						</li>
						<li>
							<a href="koersen/fondsen#perSector">Per Sector</a>
						</li>
						<li>
							<a href="koersen/fondsen#aTotZ">A tot Z</a>
						</li>
					</ul>-->
                </li>
				<li>
                    <a href="koersen/indices" title="">Indices</a>
                </li>
                <!--li>
                    <a href="koersen/berekening_indices" title="">Berekening Indices</a>
                </li-->
				<li>
                    <a href="koersen/BehrIndex" title="">BehrIndex</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="koersen/download_koersen_XL" title="">Download Koersen <span class="iconXL">&nbsp;</span></a>
                </li>
                <!--li>
                    <a href="koersen/meest_gekocht_verkocht" title="">Meest gekocht / verkocht</a>
                </li-->
                <li>
                    <a href="koersen/nieuwe_fondsen" title="">Nieuwe fondsen</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="koersen/verdwenen_fondsen" title="">Verdwenen fondsen</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="koersen/combi_grafieken" title="">Combi-grafieken</a>
                </li>
            </ul>
        </li>
        <li>
            <a href="informatie/voorbeeld_portefeuilles" title="Informatie" class="">Informatie</a>
            <ul>
                <li>
                    <a href="informatie/voorbeeld_portefeuilles" title="">Voorbeeld Portefeuilles</a>
		</li>
                <li>
		    <a href="informatie/dagcommentaar" title="">Dagcommentaar</a>
		</li>
		<li>
                    <a href="informatie/agenda" title="">Agenda</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="informatie/hoogste_laagste" title="">Hoogste / Laagste</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="informatie/historische_volatiliteit" title="">Historische Volaliteit</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="informatie/splitsingen_sinds_1995" title="">Splitsingen</a>
                </li>
		<!-- <li> <a href="informatie/banktarieven" title="">Bank tarieven</a> </li> -->
                <li>
                    <a href="informatie/mandjes" title="">Mandjes</a>
                </li>
				<!--li>
                    <a href="informatie/over_behr" title="">Over Behr</a>
                </li-->
                <li>
                    <a href="informatie/strategieen" title="">Strategie&#235;n</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="informatie/oneliners_en_wijze_lessen" title="">Oneliners en Wijze lessen</a>
                </li>
		<li>
                    <a href="informatie/distributiefondsen" title=""><font color=red>Distributie vergoeding fondsen</font></a>
                </li>
		<li>
			<li><a href='javascript:void(0);' onclick="window.open('http://www.behr.nl/informatie/games', '_blank', 'width=1180,height=650,scrollbars=yes,status=no,resizable=yes,screenx=0,screeny=0');">Dagpuzzel</a></li>			<!--
			<li>
                    	<a href="informatie/games" title="">Games</a>
                	</li>
			-->
		<li>
                    <a href="informatie/cookies" title="">Gebruik van cookies op behr.nl</a>
                </li>
		<li>
                    <a href="informatie/csvfiles" title="">CSV files op behr.nl</a>
                </li>
            </ul>
        </li>
        <li>
            <a href="abonnementen/informatie_abonnementen" title="Abonnementen" class="">Abonnementen</a>
            <ul>
                <li>
                    <a href="abonnementen/informatie_abonnementen" title="">Informatie abonnementen</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="abonnementen/registreren" title="">Registreren als Behriaan</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="abonnementen/upgraden" title="">Omzetten huidig abonnement</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="home/disclaimer" title="">Abonnementsvoorwaarden</a>
                </li>
                <!--<li>
                    <a href="abonnementen/demo" title="">Demo</a>
                </li>-->
            </ul>
        </li>
        <li>
            <a href="tools/optie_calculator" title="Tools" class="">Tools<!-- span class="iconXL">Tools</span--></a>
            <ul>
                <!--li>
                    <a href="tools/eigen_grafiek" title="">Eigen grafiek <span class="iconXL">&nbsp;</span></a>
                </li-->
                <li>
                    <a href="tools/optie_calculator" title="">Optie Calculator</a>
                </li>
                <li>
                    <a href="tools/valuta_converter" title="">Valuta Convertor</a>
                </li>
            </ul>
        </li>
        <li title="Voor dit segment dient u ingelogd te zijn." class="tooltip">
            <a href="portefeuille/PP_details" title="Persoonlijke Portefeuilles" class=""><span class="iconMXL">Persoonlijke portefeuille</span></a>
            <ul>
                <li>
                    <a href="portefeuille/PP_overzicht" title="">PP overzicht</a>
                </li>
                
								<li>
                    <a href="portefeuille/PP_details" title="">PP portefeuilles</a>
                </li>
				                
				<!--li>
                    <a href="portefeuille/PP_instellingen" title="">PP instellingen</a>
                </li-->
                <li>
                    <a href="portefeuille/PP_grafiek" title="">PP grafiek</a>
                </li>
                <!--li> 
				Dit staat gedefinieerd in het FO maar is onduidelijk wat het equivalent op de 'oude' site is.
				Volgens Behr lijkt het erop dat nogmaals de Alert benoemd is.
                    <a href="portefeuille/PP_watchlist" title="">PP watchlist</a>
                </li-->
                <li>
                    <a href="portefeuille/PP_alerts" title="">PP alerts</a>
                </li>
			</ul>
        </li>
    </ul>
</div>
        </div> <!-- end header -->

	<!-- en dan nu die regel: Home>Koersen>  ...  -->
         <ul class="breadcrumb">

    <!-- dit is die wit-regel:  Home > Koersen > .... etc -->
    <li class="nobg">
		<a href="http://www.behr.nl/" title="">Home</a>    </li>
	<li>fondsdetailpagina</li></ul>

	<!-- en dan nu die regel helemaal rechts met de overige menu's: -->
	 <ul class="sitemenu">
        <li class="first">
			<a href="home/contact" title="contact">contact</a>
        </li>
		<li>
            <a href="home/sitemap" title="sitemap">sitemap</a>
        </li>
        <li>
            <a href="home/nieuwsbrief" title="nieuwsbrief">nieuwsbrief</a>
        </li>
		<li>
            <a href="home/links" title="links">links</a>
        </li>
		<li>
            <a href="abonnementen/registreren" title="abonnee">abonnee worden</a>
        </li>
        <li>
            <a href="home/disclaimer" title="disclaimer">voorwaarden/disclaimer</a>
        </li>
		<li>
            <a href="home/privacy" title="privacy">privacy</a>
        </li>
        <li>
            <a href="home/adverteren" title="adverteren">adverteren</a>
        </li>
	</ul>

        <a name="content"></a>
  	<style type="text/css">
.histlist {
	background-color: 	white;
	color: 				black;
	font-weight: 		normal;
	margin:				0px 3px;
	width:				30px;
	text-align: 		center;
	border:				1px solid red;
	text-decoration:	none;
}

.histlist:hover {
	background-color: 	orange;
}

.histlistFocus {
	background-color: 	red;
	color: 				white;
	font-weight: 		bold;
}

</style>
<script type="text/javascript">	
	$(function() {
		$('#1Y').addClass("histlistFocus");
		
		// Tabs
		$('#tabs').tabs();
		$('a[href$=#overzicht], a[href$=#fragment-3]', 'div.ui-tabs-panel').click(function() {
			$('#tabs').tabs('select', this.hash);
			//alert(this.hash);
			return false;
		});
				
		$('.hashlink').click(function() {
    		$('#tabs').tabs('select', this.hash);
    		return false;
		});
	});
	
	function drop_graph(name, period)
	{
		var fonds = 'nb.pr.eq.pa';
		
		$.ajax({
			type: "POST",
			url: "fondsdetail/getSpecialHistorieGrafiek",
			data: "fonds=" + fonds + "&periode=" + period,
			success: function(data){
				// alert(data);
				$('.histlist').removeClass("histlistFocus");
				$('#'+name).addClass("histlistFocus");
				$('#HistDisplay').html(data);
			}
		});
	}
	
	function getTA(whichTA,term,TAdesc)
	{
		var fonds = 'nb.pr.eq.pa';
		
		// grafiek voor de koers ophalen
	/*	$.ajax({
			type: "POST",
			url: "fondsdetail/getSpecialTAGrafiek",
			data: "fonds=" + fonds + "&periode=" + term,
			success: function(data){
				// replace doen omdat het id door de AJAX gelijk wordt gesteld met die van de historische grafiek 
				data = data.replace(/flashcontent/g,'flashcontent_4');
				$('#TAdisplay').html(data);
			}
		});
	*/	
		// TA grafiek ophalen
		$.ajax({
			type: "POST",
			url: "fondsdetail/getTAgrafiek",
			data: "whichTA="+whichTA+"&fonds="+fonds,
			success: function(data){
				// replace doen omdat het id door de AJAX gelijk wordt gesteld met die van de historische grafiek 
				data = data.replace(/flashcontent/g,'flashTAgrafiek');
				$('#TAgraph').html(data);
			}
		});
	
		// TA beschrijvingen ophalen
		$('.tades').hide();
		$('#'+TAdesc).show('slow');
	}
	
	function toggle_form(x)
	{
		$('#'+x).toggle('slow');
	}
</script>

<div class="content">
	<div class="contentHeader clearfix">
		<div class="shareDetails" style='background-image: url(http://www.behr.nl/Beurs/Images/Logo/blank.gif);'>
			<b>NB Private Equity Partners</b> |
			<span class="shareDown"><em>-0,69 %</em> @ 11,52 (slot: 11,60) </span> | 
						  <span><em>GG00B1ZBD492</em></span> | 
						  <span class="sector"><em>Sector:</em> <a href="koersen/fondsen_historie#perSector">Financials</a></span>
						<!-- | <span><em>Index:</em> <a href="#">AEX index</a></span> -->
		</div>
		<div id="tabs">	
			<ul>
				<li class="ui-tabs-hide"><a href="fondsdetail/detail/nb.pr.eq.pa#historie" title=""><span>Historie</span></a></li>
				
																	<li class="ui-tabs-hide"><a href="fondsdetail/detail/nb.pr.eq.pa#technischeAnalyes" title=""><span class="iconXL">Technische analyses</span></a></li>
								<li class="ui-tabs-hide"><a href="fondsdetail/detail/nb.pr.eq.pa#omzet" title=""><span class="iconXL">Omzet</span></a></li>
								<li class="ui-tabs-hide"><a href="fondsdetail/detail/nb.pr.eq.pa#downloads" title=""><span class="iconXL">Downloads</span></a></li>
							</ul>
		</div>
	</div>
	<div class="contentBody sidebarNarrow clearfix">
		<div class="main">
			
<!-- START tab inhoud -->
			
			<div id="historie">
				<div class="pageActions clearfix">
					<a href="javascript:window.print();" title="Deze pagina uitprinten" class="print">Print</a>
					<a href="http://www.behr.nl/Beurs/Slotkoersen/.n/nb.pr.eq.pa" title="Deze koers downloaden" class="download">Download</a>
					<!--a href="portefeuille/PP_details" title="Dit fonds toevoegen aan uw PP" class="persPort">PP</a-->
				</div>
				
				<div class="graphTitle">
					<h2>Historische grafieken</h2>
				</div>
				<br clear="all" />
				
				<div id="HistDisplay">
					<!--flash-->
					<div id="histchart" style="width:727px; height:300px;"> </div>
<script type="text/javascript">
if(typeof generateGraph != "function") { alert("amcharts libraries are not loaded."); }
// <![CDATA[
generateGraph("hist", "histchart", "http://www.behr.nl/charts/historische_grafiek?fonds=nb.pr.eq.pa&periode=12", "727");
$(function() { $("#histchart").css({"background-image":"url('../images/watermark_200.png')","background-repeat":"no-repeat","background-position":"90% 60%","background-size":"38%"}); });
$(function() { $(".amChartsPlotArea").css({"fill":"#5E67A4","fill-opacity":"0.1"});  });
// ]]>
</script>					<!--/flash-->
				</div>
				
				<p class="timespan">
					<a title="" id="1M" class="histlist" onClick="drop_graph('1M','1');">1M</a> <a title="" id="2M" class="histlist" onClick="drop_graph('2M','2');">2M</a> <a title="" id="6M" class="histlist" onClick="drop_graph('6M','6');">6M</a> <a title="" id="1Y" class="histlist" onClick="drop_graph('1Y','12');">1Y</a> <a title="" id="18M" class="histlist" onClick="drop_graph('18M','18');">18M</a> <a title="" id="2Y" class="histlist" onClick="drop_graph('2Y','24');">2Y</a> <a title="" id="3Y" class="histlist" onClick="drop_graph('3Y','36');">3Y</a> <a title="" id="4Y" class="histlist" onClick="drop_graph('4Y','48');">4Y</a> <a title="" id="6Y" class="histlist" onClick="drop_graph('6Y','72');">6Y</a> <a title="" id="YTD" class="histlist" onClick="drop_graph('YTD','YTD');">YTD</a> <a title="" id="MAX" class="histlist" onClick="drop_graph('MAX','MAX');">MAX</a> 				</p>
				
				<br clear="all" />
				
								<span class="hr"></span>
				
				<div style="width:50%;float:left;">
					<h2>RSI-20 indicator</h2>
					<div id="rsichart" style="width:450px; height:300px;"> </div>
<script type="text/javascript">
if(typeof generateGraph != "function") { alert("amcharts libraries are not loaded."); }
// <![CDATA[
generateGraph("rsi", "rsichart", "http://www.behr.nl/charts/RSI20_grafiek/nb.pr.eq.pa", "450");
$(function() { $("#rsichart").css({"background-image":"url('../images/watermark_200.png')","background-repeat":"no-repeat","background-position":"90% 60%","background-size":"38%"}); });
$(function() { $(".amChartsPlotArea").css({"fill":"#5E67A4","fill-opacity":"0.1"});  });
// ]]>
</script>					<p>Voor uitleg over de RSI-20 indicator klik <a class= "btn" onclick="toggle_form('RSI20_uitleg')"><span>hier</span></a>.</p>
					<div id="RSI20_uitleg" style="display:none">
						<p>
							In de beleggerswereld staat RSI voor <b>relatieve sterkte index</b>.<br />
							RSI is een oscillator ontwikkeld door J. Welles Wilder. De RSI meet de kracht van de
							koersontwikkeling door de slotkoersen te analyseren. Het is een z.g. leidende of
							samenvallende indicator - nooit een achterblijvende indicator.
						</p>
						<p>
							In formule geldt voor de RSI waarde:
						</p>
						<p>
							<b>RSI=100 * (RS/(1+RS))</b> waarbij:
						</p>
						<p>
							<i>RS=(het gemiddelde van de stijgingen(slotkoersen) voor een bepaald aantal dagen)/ (het gemiddelde van de dalingen (slotkoersen) voor een bepaald aantal dagen)</i>
						</p>
						<p>
							Het patroon van de toppen en dalen van de RSI is niet afhankelijk van de gekozen periode. De
							signalen van de RSI worden duidelijker zichtbaar bij een korte periode, bijvoorbeeld 7 of 9 dagen.
						</p>
						<p>
							De berekening van bijv de RSI-20 gaat als volgt:
						</p>
						<ul>
							<li>Neem de slotkoersen van de laatste 20 dagen.</li>
							<li>Zoek de dagen waarop de koers hoger sloot dan de dag ervoor en tel de bedragen van de
								stijgingen bij elkaar op. 
								<!--
								Deel de som door 20 om het gemiddelde van de stijgingen te krijgen.
								-->
								Bereken het gemiddelde over de periode van de stijgingen.
							</li>
							<li>Zoek de dagen waarop de koers lager sloot dan de dag ervoor en tel de bedragen van de
								dalingen bij elkaar op. <!--
								Deel de som door 20 om het gemiddelde van de dalingen te krijgen.
								-->
								Bereken het gemiddelde over de periode van de dalingen. Deel het gemiddelde van de
								stijgingen door het gemiddelde van de dalingen om de RS te krijgen. Vul de RS in
								bovenstaande formule in.
							</li>
							<li>Herhaal dit proces elke dag.</li>
							</ul>
						<p>
							De RSI fluctueert tussen 0 en 100. Wanneer de RSI een top bereikt heeft en begint te dalen,
							dan is dit een aanwijzing voor een top in de koers. En omgekeerd.
						</p>
						<p>
							Als waarde voor het aantal dagen wordt vaak 20 (zoals boven) of 14 genomen. De standaard
							interpretatie van de RSI-14 is dat een stand onder de 30 een oversold situtatie aangeeft; een
							mogelijk koopmoment. Een stand boven de 70 geeft een overbought situatie aan; een mogelijk
							verkoopmoment.
						</p>
						<p>
							Een andere mogelijke interpretatie is mee te nemen of er een sprake is van een 'bull'
							situatie of een 'bear' situatie. In het eerste geval is het nuttig te kijken naar de 'bull'
							zone, het gebied tussen 40 en 80. In dit geval vindt de markt steun bij 40 en weerstand bij
							80. In het geval van een bear-market gelden de waarden 20 en 60.
						</p>
						<p>
							Een verfijning is mogelijk door recentere dagen zwaarder mee te laten wegen.
						</p>
						<p>
							Raadpleeg voor meer informatie over RSI de literatuur.<br />
							Een regelmatig aanbevolen standaardwerk met o.a. uitleg over beurs-graadmeters, maar ook een
							goede introductie voor beleggen in het algemeen is :<br />
						</p>
						<p>
							<b>Beleggen om te verdienen</b><br />
							Dr E. Elder<br />
							uitgeverij Contact<br />
							ISBN 90-254-0925-3
						</p>
						<p>
							Bovenstaande uitleg is gebaseerd op tekst uit dit boek. (N.B. Op dit moment, voorjaar 2001,
							is het boek uitverkocht. Wel is de Engelse versie: 'Trading for a living' te koop.)
						</p>
					</div>
				</div>
				
				<div style="float:right">
					<div class="banner">
						 <!-- Behr.nl - 300x250 -->
<script type="text/javascript">
if (!window.OX_ads) { OX_ads = []; }
OX_ads.push({ "auid" : "95238" });
</script>
<script type="text/javascript">
document.write('<scr'+'ipt src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/jstag"><\/scr'+'ipt>');
</script>
<noscript><iframe id="50f6c55fc8d62" name="50f6c55fc8d62" src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/afr?auid=95238&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" frameborder="0" scrolling="no" width="300" height="250"><a href="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/rc?cs=50f6c55fc8d62&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" ><img src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/ai?auid=95238&cs=50f6c55fc8d62&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" border="0" alt=""></a></iframe></noscript>
				<span class="hr"></span>
						<!--/* OpenX JavaScript tag */-->

<!-- /*
 * The tag in this template has been generated for use on a
 * non-SSL page. If this tag is to be placed on an SSL page, change the
 * 'http://ox-d.mm1x.nl/...'
 * to
 * 'https://ox-d.mm1x.nl/...'
 */ -->

<script type="text/javascript">
var path = 'ox-d.mm1x.nl/w/1.0/jstag';
var fullpath = (location.protocol=='https:'?'http://'+path:'http://'+path);
document.write('<scr'+'ipt src="'+fullpath+'"><\/scr'+'ipt>');</script>
<script type="text/javascript">
if(typeof window.OX == 'function') {
	OX.requestAd({"auid":"95238"});
}
</script><noscript><iframe id="4e8d59c308a35" name="4e8d59c308a35" src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/afr?auid=95238&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" frameborder="0" scrolling="no" width="300" height="250"><a href="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/rc?cs=4e8d59c308a35&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" ><img src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/ai?auid=95238&cs=4e8d59c308a35&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" border="0" alt=""></a></iframe></noscript>
					</div>
				</div>
				<br clear="all" />
								
				
				<span class="hr"></span>
				
				<h2>Vergelijk</h2>
				
				<p></p>
				
									<a href="home/inloggen/?referer=/fondsdetail/detail/nb.pr.eq.pa" class="btn btnXL"><span>U dient in te loggen om uw eigen grafieken te maken</span></a>
								
				<span class="hr"></span>
				<div class="banner"><!--/* OpenX JavaScript tag */-->

<!-- /*
 * The tag in this template has been generated for use on a
 * non-SSL page. If this tag is to be placed on an SSL page, change the
 * 'http://ox-d.mm1x.nl/...'
 * to
 * 'https://ox-d.mm1x.nl/...'
 */ -->

<script type="text/javascript">
var path = 'ox-d.mm1x.nl/w/1.0/jstag';
var fullpath = (location.protocol=='https:'?'http://'+path:'http://'+path);
document.write('<scr'+'ipt src="'+fullpath+'"><\/scr'+'ipt>');</script>
<script type="text/javascript">
if(typeof window.OX == 'function') {
	OX.requestAd({"auid":"95237"});
}
</script><noscript><iframe id="4e8d59c11d439" name="4e8d59c11d439" src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/afr?auid=95237&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" frameborder="0" scrolling="no" width="728" height="90"><a href="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/rc?cs=4e8d59c11d439&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" ><img src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/ai?auid=95237&cs=4e8d59c11d439&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" border="0" alt=""></a></iframe></noscript>
</div>
				<span class="hr"></span>
				
				<h2>Recente slotkoersen</h2>
				<p>
										Hier is een link naar een kale file met de
					<a href="http://www.behr.nl/Beurs/Slotkoersen/N/nb.pr.eq.pa" title="" class="" target="_blank">slotkoersen</a>.
				
										
				</p>
				<p>In onderstaande tabel zijn de hoogste en de laagste koersen gemarkeerd in <span class="posHigh">blauw</span>, resp. <span class="posLow">rood</span>. NB. In geval het fonds gesplitst is in de gehanteerde periode kan deze informatie niet vanzelfsprekend zijn.</p>
				
				<table cellpadding="2" cellspacing="0" class="closingValues">
<tr>
<td class="tdfixed" valign=top>
140226:&nbsp;10,45<br />
140227:&nbsp;10,40<br />
140228:&nbsp;10,35<br />
<span class="posLow">140303:&nbsp;10,27</span><br />
140304:&nbsp;10,40<br />
140305:&nbsp;10,32<br />
140306:&nbsp;10,37<br />
140307:&nbsp;10,35<br />
140310:&nbsp;10,36<br />
140311:&nbsp;10,45<br />
140312:&nbsp;10,45<br />
140313:&nbsp;10,55<br />
140314:&nbsp;10,55<br />
140317:&nbsp;10,55<br />
140318:&nbsp;10,68<br />
140319:&nbsp;10,50<br />
140320:&nbsp;10,45<br />
140321:&nbsp;10,50<br />
140324:&nbsp;10,50<br />
140325:&nbsp;10,55<br />
140326:&nbsp;10,52<br />
140327:&nbsp;10,51<br />
140328:&nbsp;10,62<br />
140331:&nbsp;10,67<br />
140401:&nbsp;10,65<br />
140402:&nbsp;10,63<br />
140403:&nbsp;10,90<br />
140404:&nbsp;10,90<br />
140407:&nbsp;10,75<br />
140408:&nbsp;10,75<br />
140409:&nbsp;10,80<br />
140410:&nbsp;10,65<br />
140411:&nbsp;10,56<br />
140414:&nbsp;10,55<br />
140415:&nbsp;10,60<br />
140416:&nbsp;10,58<br />
140417:&nbsp;10,64<br />
140422:&nbsp;10,55<br />
140423:&nbsp;10,46<br />
</td>
<td class="tdfixed" valign=top>
140424:&nbsp;10,50<br />
140425:&nbsp;10,42<br />
140428:&nbsp;10,59<br />
140429:&nbsp;10,50<br />
140430:&nbsp;10,49<br />
140502:&nbsp;10,50<br />
140505:&nbsp;10,50<br />
140506:&nbsp;10,55<br />
140507:&nbsp;10,60<br />
140508:&nbsp;10,61<br />
140509:&nbsp;10,61<br />
140512:&nbsp;10,75<br />
140513:&nbsp;10,75<br />
140514:&nbsp;10,85<br />
140515:&nbsp;10,80<br />
140516:&nbsp;10,75<br />
140519:&nbsp;10,75<br />
140520:&nbsp;10,70<br />
140521:&nbsp;10,61<br />
140522:&nbsp;10,56<br />
140523:&nbsp;10,50<br />
140526:&nbsp;10,50<br />
140527:&nbsp;10,52<br />
140528:&nbsp;10,50<br />
140529:&nbsp;10,52<br />
140530:&nbsp;10,60<br />
140602:&nbsp;10,70<br />
140603:&nbsp;10,55<br />
140604:&nbsp;10,58<br />
140605:&nbsp;10,51<br />
140606:&nbsp;10,50<br />
140609:&nbsp;10,46<br />
140610:&nbsp;10,45<br />
140611:&nbsp;10,44<br />
140612:&nbsp;10,50<br />
140613:&nbsp;10,46<br />
140616:&nbsp;10,40<br />
140617:&nbsp;10,43<br />
140618:&nbsp;10,45<br />
</td>
<td class="tdfixed" valign=top>
140619:&nbsp;10,42<br />
140620:&nbsp;10,38<br />
140623:&nbsp;10,50<br />
140624:&nbsp;10,44<br />
140625:&nbsp;10,43<br />
140626:&nbsp;10,50<br />
140627:&nbsp;10,50<br />
140630:&nbsp;10,50<br />
140701:&nbsp;10,50<br />
140702:&nbsp;10,55<br />
140703:&nbsp;10,55<br />
140704:&nbsp;10,62<br />
140707:&nbsp;10,70<br />
140708:&nbsp;10,50<br />
140709:&nbsp;10,50<br />
140710:&nbsp;10,60<br />
140711:&nbsp;10,70<br />
140714:&nbsp;10,65<br />
140715:&nbsp;10,65<br />
140716:&nbsp;10,70<br />
140717:&nbsp;10,75<br />
140718:&nbsp;10,75<br />
140721:&nbsp;10,75<br />
140722:&nbsp;10,75<br />
140723:&nbsp;10,75<br />
140724:&nbsp;10,90<br />
140725:&nbsp;10,95<br />
140728:&nbsp;10,80<br />
140729:&nbsp;10,83<br />
140730:&nbsp;10,80<br />
140731:&nbsp;10,80<br />
140801:&nbsp;10,95<br />
140804:&nbsp;10,90<br />
140805:&nbsp;10,85<br />
140806:&nbsp;10,61<br />
140807:&nbsp;10,63<br />
140808:&nbsp;10,70<br />
140811:&nbsp;10,76<br />
140812:&nbsp;10,76<br />
</td>
<td class="tdfixed" valign=top>
140813:&nbsp;10,80<br />
140814:&nbsp;10,97<br />
140815:&nbsp;10,90<br />
140818:&nbsp;10,91<br />
140819:&nbsp;10,95<br />
140820:&nbsp;10,95<br />
140821:&nbsp;10,95<br />
140822:&nbsp;10,95<br />
140825:&nbsp;10,95<br />
140826:&nbsp;11,00<br />
140827:&nbsp;11,20<br />
140828:&nbsp;10,92<br />
140829:&nbsp;11,05<br />
140901:&nbsp;11,10<br />
140902:&nbsp;11,10<br />
140903:&nbsp;11,15<br />
140904:&nbsp;11,25<br />
140905:&nbsp;11,22<br />
140908:&nbsp;11,05<br />
140909:&nbsp;11,19<br />
140910:&nbsp;10,99<br />
140911:&nbsp;11,11<br />
140912:&nbsp;11,11<br />
140915:&nbsp;11,11<br />
140916:&nbsp;11,11<br />
140917:&nbsp;11,20<br />
140918:&nbsp;11,31<br />
140919:&nbsp;11,40<br />
140922:&nbsp;11,50<br />
140923:&nbsp;11,65<br />
140924:&nbsp;11,60<br />
140925:&nbsp;11,65<br />
140926:&nbsp;11,55<br />
140929:&nbsp;11,50<br />
140930:&nbsp;11,42<br />
141001:&nbsp;11,42<br />
141002:&nbsp;11,40<br />
141003:&nbsp;11,45<br />
141006:&nbsp;11,50<br />
</td>
<td class="tdfixed" valign=top>
141007:&nbsp;11,45<br />
141008:&nbsp;11,45<br />
141009:&nbsp;11,42<br />
141010:&nbsp;11,42<br />
141013:&nbsp;11,40<br />
141014:&nbsp;11,35<br />
141015:&nbsp;11,17<br />
141016:&nbsp;10,90<br />
141017:&nbsp;10,80<br />
141020:&nbsp;10,80<br />
141021:&nbsp;10,80<br />
141022:&nbsp;10,80<br />
141023:&nbsp;11,10<br />
141024:&nbsp;11,15<br />
141027:&nbsp;11,15<br />
141028:&nbsp;11,20<br />
141029:&nbsp;11,20<br />
141030:&nbsp;11,20<br />
141031:&nbsp;11,40<br />
141103:&nbsp;11,40<br />
141104:&nbsp;11,46<br />
141105:&nbsp;11,45<br />
141106:&nbsp;11,38<br />
141107:&nbsp;11,42<br />
141110:&nbsp;11,49<br />
141111:&nbsp;11,49<br />
<span class="posHigh">141112:&nbsp;11,75</span><br />
<span class="posHigh">141113:&nbsp;11,75</span><br />
141114:&nbsp;11,51<br />
141117:&nbsp;11,50<br />
141118:&nbsp;11,53<br />
141119:&nbsp;11,60<br />
141120:&nbsp;11,60<br />
141121:&nbsp;11,60<br />
141124:&nbsp;11,50<br />
141125:&nbsp;11,60<br />
&nbsp;<br />
&nbsp;<br />
&nbsp;<br />
</td>
</tr></table>
				
			</div>
			
<!-- ============ einde historie ============ -->

		<!-- ============ einde dagkoersen ============ -->
		<!-- ============ einde koerswinst ============ -->
					<div id="technischeAnalyes">
				<h2 class="contenttitle">XL-pagina</h2>
<p>U dient eerst in te loggen met een XL account om deze gegevens te kunnen benaderen</p> 
<p>Het loginscherm vindt u rechts boven in de pagina.</p>
<p>Indien u nog geen abonnee bent, vindt u <a href="abonnementen/informatie_abonnementen">hier</a> meer informatie</p>
			
			</div>
		<!-- ============ einde technische analyse ============ -->
		
			<div id="omzet">
				<h2 class="contenttitle">XL-pagina</h2>
<p>U dient eerst in te loggen met een XL account om deze gegevens te kunnen benaderen</p> 
<p>Het loginscherm vindt u rechts boven in de pagina.</p>
<p>Indien u nog geen abonnee bent, vindt u <a href="abonnementen/informatie_abonnementen">hier</a> meer informatie</p>
			
			</div>
			
<!-- ============ einde omzet ============ -->

					<div id="downloads">
			<h2 class="contenttitle">XL-pagina</h2>
<p>U dient eerst in te loggen met een XL account om deze gegevens te kunnen benaderen</p> 
<p>Het loginscherm vindt u rechts boven in de pagina.</p>
<p>Indien u nog geen abonnee bent, vindt u <a href="abonnementen/informatie_abonnementen">hier</a> meer informatie</p>
			
			</div>
					
<!-- ============ einde downloads ============ -->
			<br clear="all" />
		</div>
		
		<div class="sidebar">
            								
			<!--
			Behr: altijd tonen, omdat dit een gratis pagina is.
			-->
			<!--/* OpenX JavaScript tag */-->

<!-- /*
 * The tag in this template has been generated for use on a
 * non-SSL page. If this tag is to be placed on an SSL page, change the
 * 'http://ox-d.mm1x.nl/...'
 * to
 * 'https://ox-d.mm1x.nl/...'
 */ -->

<script type="text/javascript">
var path = 'ox-d.mm1x.nl/w/1.0/jstag';
var fullpath = (location.protocol=='https:'?'http://'+path:'http://'+path);
document.write('<scr'+'ipt src="'+fullpath+'"><\/scr'+'ipt>');</script>
<script type="text/javascript">
if(typeof window.OX == 'function') {
	OX.requestAd({"auid":"95240"});
}
</script><noscript><iframe id="4e8d59be75f17" name="4e8d59be75f17" src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/afr?auid=95240&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" frameborder="0" scrolling="no" width="120" height="600"><a href="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/rc?cs=4e8d59be75f17&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" ><img src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/ai?auid=95240&cs=4e8d59be75f17&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" border="0" alt=""></a></iframe></noscript>
			<span class="hr"></span>
			<!--/* OpenX JavaScript tag */-->

<!-- /*
 * The tag in this template has been generated for use on a
 * non-SSL page. If this tag is to be placed on an SSL page, change the
 * 'http://ox-d.mm1x.nl/...'
 * to
 * 'https://ox-d.mm1x.nl/...'
 */ -->

<script type="text/javascript">
var path = 'ox-d.mm1x.nl/w/1.0/jstag';
var fullpath = (location.protocol=='https:'?'http://'+path:'http://'+path);
document.write('<scr'+'ipt src="'+fullpath+'"><\/scr'+'ipt>');</script>
<script type="text/javascript">
if(typeof window.OX == 'function') {
	OX.requestAd({"auid":"95240"});
}
</script><noscript><iframe id="4e8d59be75f17" name="4e8d59be75f17" src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/afr?auid=95240&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" frameborder="0" scrolling="no" width="120" height="600"><a href="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/rc?cs=4e8d59be75f17&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" ><img src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/ai?auid=95240&cs=4e8d59be75f17&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" border="0" alt=""></a></iframe></noscript>
			<span class="hr"></span>
			<!--/* OpenX JavaScript tag */-->

<!-- /*
 * The tag in this template has been generated for use on a
 * non-SSL page. If this tag is to be placed on an SSL page, change the
 * 'http://ox-d.mm1x.nl/...'
 * to
 * 'https://ox-d.mm1x.nl/...'
 */ -->

<script type="text/javascript">
var path = 'ox-d.mm1x.nl/w/1.0/jstag';
var fullpath = (location.protocol=='https:'?'http://'+path:'http://'+path);
document.write('<scr'+'ipt src="'+fullpath+'"><\/scr'+'ipt>');</script>
<script type="text/javascript">
if(typeof window.OX == 'function') {
	OX.requestAd({"auid":"95240"});
}
</script><noscript><iframe id="4e8d59be75f17" name="4e8d59be75f17" src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/afr?auid=95240&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" frameborder="0" scrolling="no" width="120" height="600"><a href="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/rc?cs=4e8d59be75f17&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" ><img src="http://ox-d.mm1x.nl/w/1.0/ai?auid=95240&cs=4e8d59be75f17&cb=INSERT_RANDOM_NUMBER_HERE" border="0" alt=""></a></iframe></noscript>

        </div>
	</div>
	<div class="contentFooter"></div>
</div>
		

    </div> <!-- end container -->
</div> <!-- end bgGradient -->

<!-- footer -->
<div class="footer">
    <span>&copy; Copyright 2012-2014 BehrenSterk BV </span>
    <span>&nbsp; | v 2.1.2</span>
    <span>&nbsp; | loaded 4.31MB in 0.0632 s</span>
</div>

<div class="googleanalytics"> 
<script type="text/javascript">
var gaJsHost = (("https:" == document.location.protocol) ? "https://ssl." : "http://www.");
document.write(unescape("%3Cscript src='" + gaJsHost + "google-analytics.com/ga.js' type='text/javascript'%3E%3C/script%3E"));
</script>
<script type="text/javascript">
try {
var pageTracker = _gat._getTracker("UA-4166040-2");
pageTracker._trackPageview();
} catch(err) {}</script>
</div>
<div id="div_googleanalytics"> 
</div>



<SCRIPT type="text/javascript" src="http://nl.ads.justpremium.com/adserve/js.php?zone=6"></SCRIPT></body>
</html>
";}